剛果民主共和國反華示威 「向中國人說不」

【東網專訊】中非國家剛果民主共和國首都金沙薩（Kinshasa）今日爆發了反華示威，有中學生因不滿教育部，欲將他們學校的一部分，交予當地中國大使館管理的計劃，而在教育部總部前遊行抗議，有學生更高舉「向中國人說不（no to the Chinese）」的標語。

從現場的相片可見，大量的中學生聚集到教育部附近示威請願，反對中國大使館接管他們學校的一部分。有警察在現場維持秩序，氣氛大致和平，學生的情緒看似亦相當平靜。

據了解，剛果民主共和國與中國有頗為密切的經濟關係。據悉，有中國礦產企業於本月計劃在剛果民主共和國投資設廠。

支持推行普教剛

全球反華指日可待